救生員被指非禮同事19次 官判罪脫指女事主欠最基本自我保護

黃大仙一幢私樓會所泳池的兼職救生員，涉嫌在三星期內胸襲女同事19次，當中三次更被指直接伸手入女方的運動胸圍內摸胸。涉案救生員早前被控9項非禮罪，經審訊後，今在九龍城裁判法院被裁定罪名不成立。裁判官直指，不解女事主為何在被侵犯後仍問被告晚餐吃什麼，直指事主沒有做最基本的自我保護。

被告（22歲）被控9項非禮罪，控罪指他於2016年5月1日至18日，在黃大仙匯豪山會所泳池內9度非禮18歲兼職女救生員X。
現已大專畢業的X曾供稱，她於前年5月與被告坐在池邊當值，其間二人各自玩手機，被告突然伸手大力揸她右胸一下，X怒罵被告謂：「妖，唔好搞我。」但被告沒反應亦沒道歉，更露出猥瑣笑容。她自言被告曾胸襲她19次，其中3次更伸手入她制服及運動胸圍內直接揸胸。她在離職後決定報警。
裁判官今指，X雖在被侵犯後曾主動要求被告幫其打卡簽到，但認為當時X因遲到而有求於被告，是合情理的做法。不過，裁判官不解的是，在X首次被被告「揸胸」後，X應感到驚慌與委屈，惟當晚卻仍在WhatsApp查詢被告吃什麼；裁判官認為這是X證供的要害，而控方卻沒有證明X此舉是屈服於被告淫威下所作的。

裁判官續稱，X遭被告多次侵犯後，仍沒有拉遠與被告之間的距離，在池邊當值時仍坐在僅與被告相隔一個座位的位置，未有移到最遠的位置。裁判官指雖然移位屬消極做法，但卻是最低限度的基本自我保護方法，就算是怕事的18歲少女也懂得如此做。至於X亦稱因害怕遭被告報復才沒將受辱一事告知上司葉先生，裁判官也不認同此說法，指沒有甚麼情況比起被侵犯更差，最終裁定被告罪名不成立。
辯方於裁決後表示，被告由始至終都否認控罪，並指被告不是不小心、而是從沒做過上述行為，要求索取訟費。裁判官批准申請，下令控方支付訟費。

圖呢

勞

非禮竟然打得甩

香港加一分

問被告晚餐吃什麼
一句就比人收皮
港女真係

唔知點解，覺得會係TB嚟

no goal

想唔明條女係咩心態

一比人摸就應該報警啦
10單有10單都入

一定係成個中學都冇人要既豬扒黎，以為個男仔揸佢波係解鐘意佢。
個男人衰揸完鬆啦

我彈出: 問食咩晚餐係轉移佢視線,怕佢會姦左佢,同埋懼於救生員權勢
彈入: METOO風潮,離職後覺得應該要VOICE OUT,唔能夠容忍父權既侵犯........

依? 咁似巴士數字告教練既喂呢單野?

唔需要報警只要臉書控訴效果仲好過打贏官司

渣19次都唔進一步

樣

無進一步咪嬲嬲跟住告非禮。。

冇比錢姐

港女又想屈人

上面啲回覆全部當咗個被告係有摸條女